21/22 NON-JUPAS 專區 [2] 新學年大家加油

每年一度既non-jupas又到了, 巴絲們都可能收到Offer / Interview通知, 希望你們可以提供呢啲資訊造福下年師弟師妹,
即使有interview冇offer都希望你地留低啲有用既資料, 俾大家作為參考
多謝你地既付出

2020-2021 Non-JUPAS 資料庫
填offer

睇offer 資料

各位巴絲你地好 歡迎各位想申請Non - JUPAS / 副學士過來人分享經驗

本Post會繼續為各位想了解asso的巴打/絲打提供援助
如果想到舊Post爬文, 各位可以於高登或Google Search以下字眼:

1. Associate Degree 副學士專區
2. Associate Degree 副學士咨詢區
3. Non-JUPAS 交流區 有用資訊:

HKCC官網: 已轉換文字為連結

HKU Space 官網: 已轉換文字為連結

CCCU官網: 已轉換文字為連結

2012-2013 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2013-2014 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2014-2015 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2015-2016 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2016-2017 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2017-2018 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

2018-2019 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

2019-2020 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

2020-2021 Non-JUPAS 資料庫
填offer

睇offer 資料

1001記得開post

問咩科GDP幾多讀緊邊間嘅
睇DATABASE啦

下面果條ys，有朋友報過cu senior entry，最後cu打去問佢yr1 offer要唔要

因為嗰陣太遲報
gap一年之後用hd cert 升咗個Lingu水泡科
btw cgpa 2.98

問咩科GPA幾多讀緊邊間嘅
睇DATABASE啦

GDP上個post就好想改

唔係特登架咩

係咩

特登㗎真心膠

有冇人hku一直都係In progress

你唔交就一直in progress, 比咗錢先當你submitted

但我已經俾咗錢

梳囉咁樓豬置頂返GDP個個囉

in box有冇通知?

GDP都唔識

咩特登，真係叫gdp㗎

please help!! 想問有冇師兄知道ust nj呢個點填?

中學應該係Grade 7 -12

唔緊要啦 反正冇人識我 thx解答

留名

報poly個application submit咗之後可唔可以再改 (例如加文件)

想問下大家報non jupas個陣簡yr1 yr3有咩考慮因素?

想問下cu application入面個advanced standing即係咩？

我會睇報嗰陣讀緊year幾
GPA低報year 1 entry我覺得唔化算

啫係讀4年書，但Exempt基礎科 credit (睇幾多)，3年內讀完

咁即係programme preference嗰到都要揀返year1 entry?
我而家yr2想senior year entry既話係咪應該揀no?
唔該ching

照選Senior Entry
Year2/3 睇大學點派

Poly嘅dse成績點樣upload？我見curriculum嗰度寫provide scores in examination result section但係我搵唔到喺邊
同埋high school qualification係咪淨係upload 中學cert就得？

好似喺最後有個位俾你upload文件，唔係記得太清楚，兩年前嘅事

會有個edit掣
btw聽聞poly如果冇咗個edit掣就等於就快有offer
利申 當年冇報poly

Thx

想問下中大non jupas
係咪一定要交reference letter先會有收嘅可能
有無報過嘅人無交reference letter都有interview

Reference letter好易攞喎
是但問個Professor就有
再唔係就搵中學老師
唔好因為呢啲小事而失去面試機會

3月in 前都未交ref letter
後補咗不過冇收 可能因為yr1

應該得
我之前hd grad咗 升咗thei yr3
之後唔想讀 就用hd cert再報多次
依家升咗lingu yr3

一樣有講
btw究竟係邊撚個逐個cm負皮

之前有人話係bot嚟
上年已經係咁 每個cm都有負皮

係嘅，但我真係邊緣人嚟
加上今年gap year
唉

想問中大個個recommendation form 同reference letter係咪交一個就得？
見佢online version要填曬推薦人嘅電話 地址

year1都照問？

Off topic 一問
有冇人知道用SAT results 去報CUHK nonjupas 是否可行？

Ysss
問唔到咪問中學老師

問中學老師拎不如唔交reference letter好過
反正reference letter都係得三大先睇 而且佢哋都唔會點睇入面啲內容

想問igcse 係咪得番Cambridge 下年6月考果個

想問吓hku non jupas交咗錢但係冇比收據冇比application number點算

想問宜家社科 yr2, 報non ju個度想報關於science, 仲希望有得入返yr3 （senior entry)
想問有冇可能入到？
求救

利申：gpa唔太高

係 一年得2次
仲要今年開始改左制 考多左野

係咪唔洗溫

唔考IGCSE都可以考GCE AS Level，我上年考完都覺得幾易

同埋我lecturer話reference letter係佢會直接寄去cu
但application嗰到又有個位可以upload
我都好驚冇得edit 就咁submit咗冇得返轉頭

所有U既application 你就算比咗錢都可以隨便改

唔該ching

我唔清楚BU, 但通常有得EDIT, 因為你補考咗個試或者要update latest gpa

GCE AS LEVEL 係米都有分Pearson 同Cambridge ？

你交完錢個申請狀態係咪仲係顯示in process? 係嘅話就轉用microsoft edge交多次錢, 交完錢佢會email你話你申請成功, 入面會有你嘅application number.
而hku會喺4 weeks之內退返你第一次交個筆報名費比你.

唔該晒啦睇到啦

佢申請中大喎
冇reference letter？

可唔可以唔交多次錢 直接打去講
因為要問阿媽攞多次信用卡 好鬼煩

今日有人打過去問, hku都係叫佢交多次錢, 你應該都係得到一樣答覆架啦

first roundperiod 係咪多數至到11月中？

11月中前仲可以改 其實個page有講
但你sem3出成績都12月中
自己諗

好似係

咁ching 你係考邊個？

小弟想問 我啱啱拿到Transcript (Sem1 + Sem2) 但係冇Show Award GPA 只有 Cumulative GPA 咁申請用返Cumulative ?
同埋hkcc 4.5滿分 咁我寫 xx out of 4.5??
唔該晒

用cumulative GPA

Out of 4.0
你transcript唔會寫4.5

有冇engine 仔中文二咗
大學offer要你考番個中文meet requirement？
Thanks,

Cambridge

advanced standing = credit transfer 應該係, senior同junior 都得

咩科都有機會要考返igcse

好，但係佢嗰個autumn series 已經過咗
等到下年summer series報會唔會遲？

嗰到寫住 Advanced standing does not apply to Senior year entry for local sub-degree holders , 所以你個case應該唔洗申請

應該唔會 盡快啦 最怕cancel

Thanks!

點解polyu 㩒入去edit 之後 冇野edit 到嘅

唔好意思啊
想問你cu個recommendation form諗住點？我見佢要好多資料，好似唔方便揾lecturer拎

唔係啊 中大nonj有part係recommendation, 我見佢話一定要揾人填

想問下大家填左recommendation form之後 仲有冇再upload reference letter

同問

有冇啲相熟啲既lecturer？
或者個lecturer認得你 好人嗰啲都會幫你寫

再email問下先 唔該你

Senior Entry (4-year program)
year 2 or 3 intake

Top-up degree (2-year program) (Only for HD/Asso)
year 3 intake

報哂

Thanks ching

有冇人可以答到我

舊年

咁點解佢仲叫我update

照打姐，間間都係咁，等出咗今個sem成績咪再改

想問個問題non jupas first round period 係咪同上年既時間差唔多？

想問一下唔係first round申請, 有冇得入junior year

未開始？

其實Google，爬連登文，睇datebase有咁難咩究竟今年啲人個腦係跛嘅定手係跛嘅，成日見到啲戇鳩問題

想問reference letter喺咪一定要搵返教自己嘅老師寫?

唔係 佢識你就得
利申：我是成功個案

有冇人有 6119 Non jupas嘅例子可以分享下
睇完學校天書都只係搵到一個，而且資料唔多
google完都只係搵到少數資料
database更加唔見有

想問下cu 係咪淨係會理first choice
好想讀ibba 但個gpa 都應該入唔到
諗緊係咪應該唔擺ibba 直接擺econ

play safe 囉, 同埋聽人講cu好易trans 科

Hku non jupas交左錢要幾耐先有記錄？ 等左幾日

你意思係通知你已經submit咗個application?
我一交完錢就有

係 我submit交完錢 戶口扣左錢都無記錄

咩科

我一交咗錢就即時確認咗 收到email同埋可以upload supporting doc
你睇下需唔需要直接email或者打電話去問下

唔該你 我聽日問下先

你用咩browser? 上幾頁有唔少人同你情況差唔多, 有人話用microsoft edge交多一次再等之前個次退錢, 不過最好都係打去問下先

Macbook嘅chrome

想知係咪每間u，淨係可以up一封reference letter？
可唔可以問兩三個lecturer一齊寫比同一間u？

可以 online system有寫上限幾多人
cu最多三個 hku最多兩個
但其實你交多封都唔會有影響

請問其他u會唔會都有得睇？岩岩上網睇過bu city都冇 定遲下會有？

其實poly acct anf都收幾高分下
有冇巴打講吓點解

因為啲人入唔到三大商科就會揀呢科

得BU同Poly會出 今年BU個份可能要再等下
其他U唔會出

Google搵唔到，ching可唔可以比link望下？

第一個就係

唔該晒ching

Ok thanks

想知hku係咪都會派yr2 entry既offer?

Asso yr2 報唔報到cu yr1 entry

可以

想問商科cgpa:3.58 難唔難入year3

睇你想入咩科
你咩科都肯讀嘅一定有

same

你dse英文level幾？

都估到係你

想問吓 可唔可以同時報同一間junior 同senior entry?
祝各位手足一世平安

上年hkcc yr1做過written test
40題mc （20題grammar 20題dse數學）
如果asso yr2升yr3 好似要做多份卷關於A&F嘅
利申hkcc business ns yr1升hku a&f yr1

加油大家
Chur埋sem3就大局已定

有冇Non-Jupas with International qualifications data?

今日要上堂miss咗cu個info day
有冇咩資訊係重要

唔會有

都係啲行嘢 佢又唔會話你知幾多gpa就收 收幾多人
只係介紹同俾啲你google會搵到嘅嘢

Cityu 嘅Applicant Statement 可唔可以遲啲先upload 比咗錢先? 佢15/11之前apply 會有early round offer 所以想快啲交申請
Thanksss

我記得冇
但係幾百字你打一陣就搞掂啦

我想比朋友review proofread 先

佢有講啲科上年senior year entry收咗幾多人同埋大概cgpa係幾高
想知邊科仲可以直接問佢

我啱啱用chrome交左，都係一直in progress
應該等佢個system fix定用edge交多次錢

伸手黨

Edu嘅application type應該揀full-time undergraduate定係sub-degree？thx
利申讀緊hkcc year 2

建議睇database先

undergraduate = degree
sub-degree = asso/hd

仆街miss左 本身以為佢info day都係講啲google會有既野

不過除咗問收生名額同埋gpa之外都冇咩特別，除非你有啲咩特別問題想問
個non jupas q&a都答晒啲人既問題
或者你有啲咩想知？睇下我答唔答到你

想知文管同新傳上年收左幾多個人同收幾分上網睇好少資料

Ching有去info？
有冇印象文科gpa收幾多？

文管唔記得
新傳收咗6個 gpa大概3.7以上 但本身asso讀啲咩科就冇講

無知一問，early round 係咪係喺嗰個period 報就得？
唔洗一定第一日報？
定都係愈早愈好？

Info day今年喺網上搞 喺zoom到q&a
中文系就3.9左右 其他文科就冇咩人問過
收生名額就有提過 你想知邊科？

冇呀sorry
不過我諗應該可以直接email個programme問下

唔係一定要報返相關既科咩

sem 1 4.0
sem 2 3.8
英文嗰part少少難
計數唔難 （我自己覺得）
要去港大做

當然唔係啦
本身3.58都有機入city商科
加上年年大把人商科高GPA搶其他人位
Cu堆文社科都多人tran到
低分搶唔到3大咪搶city社科 poly ageing
你令佢肯收你咪得洗鬼相關

3.58大把嘢俾你揀
你肯year1開始讀仲多
聽過商科入nursing都係咁
單純想有書讀嘅一定有

多謝ching意見
想問下入year 3係咪難好多？
如果我擺year 3係first choice 會唔會好冒險

Sorry ching呢科冇人問過 所以唔知
不過我喺某一科programme到問咗個professor啲收生名額同收分既嘢 佢都有答我
我諗你email去英文系都會答你

今日info day係啲professor負責q&a section所以問到
而家過咗你可以email去個programme或者處理non jupas department到應該都得

問少啲鳩嘢啦唉呢啲top tier成績點會冇interview 呀

3.9會有interview㗎，你3.9都驚，你叫3.9樓下啲同學點算。同埋你而家已經咁驚，你interview完等offer個陣點捱呀，個陣時個緊張感仲恐佈過而家10倍呀

對自己有信心啲啦，keep住個gpa，試下sem3爆4，考個7返嚟都贏唔少人啦，wish u all the best

都係個句啦，讀啱自己嘅科好重要，唔好太執著hku

去咗ust bm，chur到戇鳩鳩，記住俾心機入hku

Ching知唔知中文教育？

你想知啲咩，睇吓答唔答到你

Sorry 呢科冇人問到

同問呢科
除咗edu u
三大中教Database冇乜資料

去緊考ielts

加油
口試小心香港/大陸考官
比外籍考官嚴好多

想拎6分

IELTS最好嘅係你個Overall分係4份卷平均值
Reading /Listening 拎盡佢
writing /Speaking 分唔夠高可以補返

我hkcc it 3.2 報咗中大ce 有冇機

有機會
你接唔接受到Year2-Entry?

Ok既 岩岩考完 speaking 太緊張

會

有

做到頭暈

Speaking:5-5.5
Listening:6.5-7
Reading:6.5-7
Writing:6
等7日之後打自己面

It 狗科 唔會咁掛唔想再考

都係出左offer先諗㗎啦
到時先算啦

屌 cu 出offer 我又要考igcse

如果

係 好多都 overall 7, 全6.5 or overall 6.5, 全6

一份PS 三個program都會睇架啦

兩個case 俾你參考下：
有fd 3.5x 有hku 中教 offer
另外個fd 3.7x 有CU 中教面試但最後冇offer

好正常
三大中教收好少人 一兩條友咁濟

好似得city先會俾你每一個application交份statement
其他不嬲都只係交一份
所以針對返第一個choice寫就ok
你擺得第一個choice就代表你最想入果科架啦
唔係既話排黎有咩意思

想問下 ielts個成績 同埋 reference letter可唔可以後補？
驚submit咗之後冇得加返
ps 問緊city poly bu ust 個non jupas system

想問恒大同教大幾時有得報？

IT 3.4 高不成低不就
都唔知讀咩好

ie ce ee 一定收你 cs就要再高D

冇phy m1m2底 入ce 怕頂唔順
但係個分又入唔到cs
因為今個sem D野冇咩信心
好迷惘
而家都係見步行步

你冇M1 M2底 入CS都頂唔順架

呢科不嬲都唔係點睇GPA
你有差唔多3.6，加埋 full cert
擺first choice，通常都有得IN
面試就好緊要

睇reading睇到想死

我都想知

超級睇重interview
同埋啲問題都唔簡單

Gpa低過三其實係咪連ou都唔洗諗

利申商科

同路人

lingu係咪下年起取消cultural studies嘅senior entry
見到佢網站明明有寫2020-2021 senior entry嘅framework，但係senior entry programme條list度搵唔到cultural studies

想問igcse中文報Pearson Edexel同Cambridge Assessment International Education有冇分別？我見eaa網站有2個考試

想問下polyu 新e-admission 點加work experience

18-19學年 TOP UP SF 非八大專區 （7）

聽過有叫人用一首新詩同一首古詩黎解釋落寞

我宜家讀緊poly top up year3 但我想報bu某一科 咁我報non ju嘅時候應唔應該寫我讀緊poly定係應該當gap year?

想問吓如果Kong u top up im 同bu acct 邊個比較好啲

Submit咗cu online application之後想改一改personal statement啲內容，有冇人知可唔可以upload新一份黎cover咗原本嗰份？

想問商科3.6 aim三大 有啲咩可以揀博一博

發下夢就會有

一定要3大嘅睇下cu啲社科/philo呢啲
不過你預咗要自己了解定讀咩
報個陣寫篇eassy俾佢哋睇下加下分

再唔係就hku im都可能有機
其他我就唔知了

三大商科？大機率interview都唔會派俾你
有錢報埋lor
今個sem爆4先啦
chur高返cgpa小小

文管唔收senior

想問下cccu isd gpa 3.25係咪唔駛諗ust comp 同cpeg?見到database個個都gpa 3.5 up

順手問埋ust it科我呢個分有乜好簡?見到好似科科都唔夠入咁

ust就應該難d，機會好細，不過都可以照報先
如果想入3大既可以試下cu ie/ce

想問問city同poly
如果early round 完之前都未比到ielts成績會唔會有影響

City好似有

退學 重讀

想問CU同一科可唔可以同時報曬first year entry同senior entry?

唔該曬
姐係如果報senior entry 但可能gpa差少少 都會有機會派first year entry offer比你？ (sor for 1999

好唔該曬

如果讀緊speed可唔可以報non jupas？有無成功例子？個frd想試下

聽日-18號 1000-2200reg科

覆錯po....sor

想知 asso grad左 報多次佢地點睇gpa
因為year 1 F左科 但overall cgpa 3.2X

睇完database頹左

搵唔到HKU電子(ee)收幾分

non-jupas 未聽過有Top-up degree申請

F左都Grad到？

睇埋其他年份

稔尾補左個A

Retake 個科

點解咁的

想問ielts 出左 result 之後要點upload 上 u 到

想問ielts result additional TRF 個Name of person/department 點填

想問本身讀緊space science year 2報cu or 其他u嘅engine得唔得？cgpa3.1
Thanks

之前asso 讀 cccu counseling CGPA 有3.7X, 而加讀D ugc乞食科想讀社工可以點

可以讀返master洗底或者trans科

city trans 科成功機會大唔大？ GPA要求會唔會好高？而加讀得有D辛苦

讀緊咩科？

扮唔識

PPP

咪燈

ppp

仲prep speaking 5
咁都要重考就好笑

Speaking
真係覺得考得差

cuhk ee 有interview了

其實CE 同 CS 同 EE 有咩分別

你唔係讀緊咩

讀緊都想問
因為諗緊轉Major

讀梗businees asso 3.6 gpa，好想好想讀social work，有無機

想問Cgpa 2.87 讀sports 可以有咩方向

係啊，讀6年寫6年

知唔知第一版個Database有咩用？
就係用黎答你呢D弱智問題

再讀過

For reference

鯨

好人一生平安

想問下如果報year1 entry 但elective2左咁算唔算full cert 感謝回覆

其他u係咪top up都唔洗報

Full cert意思係meet 3322 elective don’t give af

其他asso唔會俾呢份嘢？

...

有冇社科撚會報hku social data science

我填咗學生證嗰個日期

有冇人apply咗教大?

教大係咪報每一科,都要一張獨立的recommendation form?

Yup 每科150$

遮係我報5科,要比個lecturer填5份推薦信?

想問下HKU non-jupas係咪upload完supporting documents之後無得delete?

yes
2年至2年半
20-25科

想問hku non jupas 個application

我宜家係未比錢，我亦未有ielts ,唸着遲啲考，但係個application 好似又冇位比我寫expected date of releasing result 之類(定係其實有？)，想問如果我就咁交左錢，仲會唔會比我upload ielts result？ thanks

有冇Ching 報過TWC OT/PT, OU PT 係year2 入？想問問GPA大概幾多度，睇data搵唔到資料 poly就冇諗，佢嗰gpa 太高。明愛今年收唔收PT Year 2 學生呢 好人一生平安

要係academic qualification 度add ielts qualification 先可以寫幾時出成績

想問下有冇人知HKU non jupas admission office 既電話/e mail address? 佢過咗我數但係仲係 in progress

紅日，你聽日再睇睇

Ok thx 但係都可唔可以比個電話同e-mail 我thx

正常working hours有live chat

咁所以我喺佢個website 下個到打返個問題就ok ?thx

唔知, 冇用過

好，唔該晒你
會注意返

大家覺得year1同year2走，邊個好啲？

aim 8大就year 1
aim 3大就year 2
當然year 1有三大offer既就緊係走

非三大的話，其實ref letter唔太重要

就算hku都係最多nominate up to 2 referees, 幾多封都冇影響, 反而refer你個個人個身份重要D

一個夠啦
要咁多邊個得閒同你睇

巴打 你班主任係唔係Miss Wong?

想問點解教大non-jupas choice of programme 呢到冇其他科揀 我係咪miss左d野

因為你簡左sub degree

想問下入year1係咪比year3易啲入 因為啲位多啲

Anyway 有冇人今年報poly social work

你邊度睇返嚟yr 1多位過yr 3

我都唔係好知 因為有時year2嘅人會報year1 以為多位易入 即係year3會多啲位？

Or 問下呢度有冇人入咗year 3sw 想問下如果入year3 咁實習係咪sem1就有 因為我見佢課程規定本身係year two做

yr 3嘅位total有5000個左右
你諗下有幾多個yr 1位係比non jupas for Asso/HD嘅

year1/3係夾埋5000個位

錯，係5000個ugc yr3專比Asso/hd
yr1易入唔係因為多位 係gpa要求低啲

Yr1 gpa唔係要求高啲咩？

你gpa幾多？

如果yr 1入返yr 1 gpa 一定要好高
但yr 2 asso grad揸住asso 個qualification 想入返yr 1咪相對上gpa要求好似低d

俾多次錢得㗎啦

Yr 1 cgpa比我想入嘅科低 應該照搏咗early round先定等有今個sem嘅成績先報

博左先

想問下personal statement使唔使寫名報邊間同邊科？因為有唔同科想報，唔知使唔使每一科寫一份（第一次入黎，如果講過嘅話我會自己翻去搵）

City好似每科分別填 但optional

有冇人同我一樣好驚sem3失手

here
驚到仆街

唔寫會唔會好蝕底 而家mid term city11月頭就完early round

建議重讀hkcc

city 11月15先early round deadline, 仲有時間寫

想問下係咪都要搵lecturer寫reference letter

Yr1多數要爆4 20分up啵

Yr2入yr1唔洗掛

得三大會要求你交reference letter 其他U就冇要求

Hku personal statement 邊度upload到
搵極都搵唔到

交咗錢先可以upload

我估sem4 cg , 佢份data 係學生入學後draft 出黎

我都覺得係sem4。所以poly個分實際應該低咗，因為sem4多數hea讀

想問下yr1成績係咪都要upload
利申報poly 唔知洗唔洗要但已交錢

今年yr1想問下升U year1
係邊度睇每科收幾多個non jupas

Official Transcript apply一份就得定係要每間u一份？

Ns

冇得睇

唔該哂

有冇cc既朋友報左教大

Hey

Ching方唔方便留個tg

Edu全部重新讀起讀五年
冇得year 3 entry
除非你揀漢教/ topup

點解之前有人有數據表嘅

想問下咁多位師兄 我依家讀緊degree 既自資課程year2 (恒大樹仁個啲)其實仲可唔可以報senior entry.

Ching 我諗我會報，你 cgpa 幾多？

點解poly senior entry subject offering list有global supply chain management呢科，但報嗰陣冇呢科比我揀...？
得supply chain management and analytics.

自膠，冇事了

Hi 咁多位巴絲 想問少少野
1. Eduhk BEd total 5 yrs
如果year 3 intake係讀 多3年 定要讀哂5yrs
因為見到art 個啲有寫明係2yrs 但BEd就冇寫

2. Bu 係咪self fin一定係CIE 我見個program list全部redirect去CIE page
同埋個堆競爭大唔大 定好似speed咁 報就收硬
同BUCIE cert同BU係一樣？

感謝

呢度

Much Thanks!

中大submit 咗之後但發覺填錯野點算

CIE 唔係係指 唔係入硬?
SCE 得幼教, 即係其他都係CIE?
我見mkt, acct, hrm 又好似係BU自己搞

唔會 上年我自己google

有無人知 hku reference 果度要宜加填 lecturer 名?
定submitt 完遲下加

city bom interview 個陣見過有恒大人一齊in

所以係報得

Fm year1想問下 如果想試吓year1走 係咪依加就要俾錢報左non-ju先？之後出左gpa/ielts成績再補？thx

唔該曬

唔該

如果有三大，大家會揀三大定其他？
聽連登仔講校名其實唔重要，要睇每間U個salary report去揀，有人話poly city都好過hku top up，好糾結

想問如果polyu已經出咗application number，咁個program choice係咪已經轉唔到？

可以揀IM 但IM可能會爛grade

SCE另一個dept黎 有護理有BBA

IM其實讀啲乜？

只係acct (BCom) 唔係cie 搞同埋本部cert

想問問
我本身讀緊sssdp
整架non jupas 轉去hku既野
然後見到呢到
請問下如果本身自己已經full cert332233係咪唔需要理佢？

係

本身asso 社科有3.7,升咗上去CITY UGC 水泡科想問除咗讀master 洗底or trans 科之外, 用asso 分報non jupas 好唔好?例如樹仁social work?

而家讀到想死,驚tran又tran唔到Master又唔收,所以想做多幾手準備,我唔介意重新讀過(想讀social work)

想問下呢度有冇year1 asso/hd嘅朋友仔諗住報nonju
係咪而家要開始報啦？

想問cgpa未meet到cut-off 報唔報 early round好？ cu comm
驚留record有唔好印象 又想搏下咁

咁啲cred係咪可以用嚟報electives/GE?

想問下reference letter 係個professor 直接send 去大學office ?

有冇師兄知道三大senior entry CS interview會問咩多 cc engine仔想prepare下

想問下hku會唔會同時派幾科offer?

又係你其實大機會，不如努力比心機考埋個sem3先

你～最近還好嗎

又係你 要答嘅嘢明明之前都答咗 又問多次 想點撚樣

agger
好似見過4~5次
轉個幾次名但每次打既野都係一樣

space 3.9應該夠報hku bba啦
hkcc都唔一定要4

唔報咪唔會panic

社科year2 GPA3.8-3.9 中大中文或者歷史搏唔搏得到定asso讀非文科已經收得皮

想問中文2咗 除咗考igcse同retake dse 仲有冇其他考試可以取代佢

請問有冇ching收過hku ba in language and communication既offer

想問歷史大概要幾分我文科 中史5 有冇機

想問吓ive hd EE year 1 cgpa 3.68有咩科可以報？咩科都得啊(排除HKU Poly EE,收分太高+競爭大)
我淨係想入返U咋！😭😭

又想俾人屌

ust ee,poly tse eie,city ece

可以考HSK 不過只限HKU

如果報science(phy, maths)科有冇得諗？
有興趣向呢方面發展
不喜勿插😭😭

如果upload錯資料可以點做... eg. upload左銀行行做HKID

*銀行卡

乖，睇DATABASE啦

Bu sce sem2
cgpa3.53上bu sport 有冇機？thx

樓豬不如pin返個自己睇database嘅comment出黎
過左一排啲伸手黨又出返哂黎

惡

加油ching

收

我係concern緊係咪要quit左先報得？如果唔quit就報當唔當tran u? (Sorry for 1999)

冇人叫你同佢講讀緊u

記得係收offer個下quit就得
用番asso成績當gap year報
最多問你個陣先答番

2.88梗係冇資料啦，都冇人試過揸住2.88入到ugc 叫你個frd死咗條心佢，樹恒公啦

睇下cu請唔請校工咯

冇人想知
meet唔到cut-off 請直接留返啲錢

依家asso year2諗唔到黎緊報non ju year1定senior
想請問呢到有冇中大地理人
或者有冇中大non ju tg/中大地資tg
感激

今年hkuspace想報city acct
dse英文3 hkuspace讀英文grade A
應唔應該考埋IELTS？
有冇人冇考都入到

GPA？

GPA 2.7x係咪食得屎
咩都冇得讀？

上年CGPA3.55

唔好意思搭單問 點解要填兩間school嘅 我secondary同post secondary都淨係讀過一間 咁下面果欄寫咩？

有冇圖睇下，我個ac expired 左。照計應該唔會有你呢個情況(我當時冇)。

如果你係sub-degree qualification 至少會有一間secondary 同一間post-secondary 既school

張圖就好似上面位巴打咁 我見兩欄都有星星 係咪即係一定要填
唔係至少 係得一間 所以先唔知點填

如果你係中學qualification，即係你一開始填表個陣揀錯qualification

如果你係 sub-degree qualification，大專個間就係post-secondary school ，加埋讀過既中學，最少兩間

如果係其他情況⋯⋯咁真係得大學校務處先幫到你

明白 唔該晒

有沒有人hku info day

19/20 NON-JUPAS 專區（20）人人有書讀

#483
樓主上年仲問緊CityU IM 幾時派Offer
今年就喺度屌柒Shitty
（對返user id)
原來入唔到City就喺度追擊City
大家唔好再追擊佢

巴打知唔知幾時會開始派offer

1月到都會開始派嫁啦

轉恒大你只會後悔 你八大衰極都有Tier3 你讀含大搵工講緊係直接scan走

一樣 是但交一個位就得
問過cu啲staff

希望樓主下次可以放埋Post入面
因為都有幾多成功Exempt Courses/Tran cred 例子，所以開咗呢個資料庫
呢個資料庫主要想比經Non-jupas升大學嘅學生
知道有咩科目可以Exempt/Tran，而唔洗再讀一次

Transfer Credit/Exemption Courses資料庫
填申請

睇申請

想問一問polyu eadmission 嗰到交完錢係咪一般都要等幾日先自會轉status ?

我交完一日佢仲寫著awaiting payment

利申：我係用atm交

想問問 聽人講early round non jupas, city要求gpa高啲 所以要等main round先好報
想問係咪8大 early round同main round 要求唔同? 搵左啲database都無講
另外 如果等到main round 會唔會太遲? 因為early報 有可能攞個additional offer先

其實所謂early round, main round，都只不過係大學用黎group 好一班人去interview，我就從未聽過唔同round有唔同要求 咁on9既野。

不嬲成績好就會早收到offer，睇data 唔好有D咁錯既bias

無問題架，你係personal statement講點解會有呢個轉變

應該可以自己揀

Yup至少一個工作天

個個comment都比人dislike

DSE best5 14，中英2左
今年讀緊asso year 1
同時報左2021 dse 中英
想問下如果我今年中英升到3
即係到左33222基本要求，best5 16
加上今年gpa過3

咁係咪夠報其他u嘅year1/2

定係要照讀兩年asso
跟住先報其他u嘅year2/3

假設上述兩個情況都可以嘅話
咁應該揀year1轉定year2轉？

asso yr 1 GPA得3就唔好諗報 U啦

起碼要幾分？唔同科會唔會收唔同分？

中英文2左 而想Year 1走 其實考DSE唔算太大作用⋯⋯因為DSE放榜個陣已經要食N手飯
唔知你咩科 但想Year 1走，正常情況下gpa過3.6/7先好唸
想知收分睇翻database la Ching

thx ching
咁year 2走又點計法？
齋睇gpa？仲需唔需要再睇dse？

英文3同2無分別... 一係拎4 一係考iets

*ielts

如果最後考出黎得3 咁係咪等於白考

btw英文冇4係咪只係某d科唔洗諗，定係要入u無論邊科都一定要有英文4

咪害人啦 俾佢發現咗即刻啲DQ你都仲得

係咪真係一代不如一代？
前/上年D問題都無咁低質

咪啊 ugc是有record的 如果accept左offer 你唔quit就走去報其他ugc 其實係當你呃大學資源 輕則大學dq 你 重則開告票

據我所知個個都係咁報
亦都識人係咁樣入到u
如果你係staff嘅麻煩講下點先唔會有事
同時又可以過到個screening
用大學成績報應該唔會理

可以睇埋空少巴#569講咩
如果你填deg連shortlist你都過唔到
講咩入大學

一係鍾意咪quit左再報
到時兩邊冇offer唔關我事

有冇year1走到嘅ching可以分享下啲心得
想問sem1未出gpa係咪都可以報nonjupas？
同埋year1黎講推薦信係咪好重要？
利申：文科

想問下 reference letter 同 personal statements 係唔係報U個陣就要交埋可唔可以報完遲幾日先交

報左先,出左先upload
space既就記住攞陳龍生果張ref letter（假設你報hku既話）
報三大既就問prof攞ref letter
八大既話攞左其實都無蝕底

poly fintecch 係咪摺左
個programme網入唔到
我個大水泡呀

摺左啦
要報computing先得
但係得好少位唔會係水泡

好似入咗去computing個stream

所以LingU啲for senior entry嘅programmes真係cut淨嗰幾個?
文學院得返2個自資programmes……

(問過但無人覆，repost)

理大個computing 望完fds啲notes
都唔知教緊啲咩

放心fintech都係一樣

好似CS加啲Business嘢上去咁

1. 你個GPA起碼要過3.5 （自己參考database睇下通漲）
2.直接考IELTS，因為想考幾多次都得
3.上至IELTS6.5/7，下至DSE lv2都有人入到U。原因冇人知
但IELTS高分 絕對有優勢

thx ching

有冇ching係space year2 試過報civil or bse嘅科
成功有offer？

想係early round 前報city senior entry
英文得2但係未考ielts 有無得報完之後後補？

想問吓咁多位ching 報city係咪可以同時揀first year 同advanced standing entry? 因為我填form嗰陣係可以兩邊都揀晒...🤔🙇🏻‍♂️

要自己報

無錯

正常你space網站會有announcement架啦
自己留意下
唔sure既咪去問下counsellor或者send email問下

應該個個都報得
佢揀唔揀你就另一回事

可以咁講，多數唔會拒絕你

接近全文科year 1 讀起

嘩屌估唔到個post竟然可以延續到依家
計落真係十年都嚟緊
各位師弟妹加油

巴打！

暫時睇落就係softcopy。
CU就要你填form嗰時upload，HKU就要你比名同email。

唔係到依家都有人認得我下話

係
其餘個啲好似係非必要

教大都好似話要

我兩樣都有

咁多mt asm打埋嚟我煩緊究竟點樣可以唔踩mean
Meanwhile 你搵緊intern 我地係咪讀緊同一間u

想問下PolyU無話要personal statement係咪唔洗打定都係打完up落additional documents度穩陣啲

好 唔該哂你ching

想問city non jupas同一科洗唔洗報year1 entry 定報完senior entry冇位就會問要唔要year1咁

要分開報

如果肯定左要讀sem5 係咪應該sem5個年先報nj

想問下有冇人withdrawal subject 之後 大學有比offer?

正常, 佢都唔熟你,唯一寫到既就係你既成績,你連gpa都冇點幫你寫reference letter, 正常應該有得後補

我想問下文化研究收cgpa同學生人數大概幾多？

想問下hkuspace報non jupas 個gpa應該點填
係x.x out of 4.0定4.3？

睇返你college個explaination, 基本上全部cc既cgpa都cap係4.0

想問Cu 有冇得話 interview period 係幾時/ 幾時派conditional offer？

Cu網揾唔到

有無ching可以教下 張成績表size太細可以點解決

較高啲Quality 再掃描過

@kw161715606
同問

想請問cu non jupas個網入面online/paper recommendation form 係咩黎 同reference letter有咩分別？
我交咗reference letter上supporting document

冇分別 求其交一邊就得

姐係點

Withdrawal subject 姐係無讀完一科drop 咗
之後transcript 有W
我擔心大學見到有W會唔派offer

Non-jupas 中大未交personal statement但比左錢
有冇得補交資料

佢系統冇得再 edit ？

唔係
三大就好似一定要

Bu 幼教pt degree同edu幼教degree條報名link揾極都揾唔到
有無巴絲可以幫手

我目前交左幾間 全部都可以edit upload 喎 CU都係

唔該曬個心即刻定一定

想問下 government - funded 同 ugc 係咪同一樣嘢嚟。。。

有少少亂

會報

Cityu有咩social science水泡科

AIS Cah

係 兩個選擇都要同一年

year1 entry係咪難過senior
個gpa meet唔到senior個mean
想搏year1但係好似有人講year1仲難入

想問下係咪就算meet到first and second choice嘅requirement，poly都唔會派晒兩個offer比你？

想問下Cityu 個non jupas可唔可以交左錢之後先再Upload 個Personal statement

想問下報city ppp 係咪可以同時揀first year 同advanced standing entry?

有冇巴打知有咩網站可以睇到唔同u嘅申請時段

無

Edu u睇唔睇reference letter 架？

如果Bu報mkt senior entry但讀CC mkt yr 2cgpa得3.25加封reference letter有無機？ 因為我睇DB見到冇咩3.2嘅人入到BU mkt

Ielts冇8/9都唔洗諗

我都好驚會唔會難啲入 但奈何我讀嘅科淨係得year1開 大家一齊加油啦

爬下文好難？

LU Social Sciences 係咪要Ielts 6 or Dse 3?

For 唔識爬文同做基本資料搜集既Non Jupas新手
基本上入面有齊八大Info

問 GPA既唔該去翻Database睇

問幾時Deadline既，就算呢個Post無提供比你，八大Non Jupas 網址點會無呢D Information？定係各位仲停留緊係中學生思想，咩都要人幫，餵到埋口先滿意？

呢啲一定係有好過無

First唔派offer second先會考慮

想問personal statement會唔會因為寫得唔好而冇offer?

GPA大過一齊

正常academic report依家唔會有sem3嘅科喎

咦，咁我又冇比錢買，淨係印完去office cup印
照填囉佢張嘢好似有寫明course taken in sem1,20/21

師兄搞緊笑？
再讀過啦
大把人year 1 爆四都無offer

查實Non jupas 篇personal statement 有幾重要？
日日都好擔心寫得唔好

有冇咩野係一定要寫？

歡迎任何讀工程想升u既學生入黎吹水 叫春

冇咩特別
到最後GPA做人

今年畢咗業搵番上年嘅lecturer得唔得架？

如果11月報下年個中文igcse趕唔趕得切claim 中大 conditional offer

利申 year 2, dse 中文 lv2

以我所知
上年city IM幾睇personal statement
當然GPA最重要
科科唔同

大學係人影都唔見
Freerider

好似唔得
交左form就改唔到

Housing最易入
上年ppp 收少左人
GPA冇3.5都幾難入

GPA夠會睇下

3.25機會好細
我上年識既around 3.3-3.4入bu entrepreneurs同mkt

多數佢會有個claim offer日期比你
多數7月中 8月中左右啦
盡快考
上年有人考唔到 冇offer

多謝你答我
依家最快都要5、6月先有得考
所以我先驚放榜遲過claim offer deadline

Thx!

我係city不過係criminology and sociology，知唔知依科係點

Engine y1 cgpa 3.1八大有無機

Y1唔好唸了

講緊入year3

yes

有冇人知如果同一間學校 報兩科既personal statement一樣 果兩科會唔會知？會唔會印象唔係咁好兩科係好類似

唔會咁得閒理隔離科ps啦，頂多睇你排佢係咪first choice.
ps對絕大部分科講 影響極細

城大有雞

就來要獨立了

唔會
Admission只會access佢地dept

GPA問題一律建議睇Database，講到口都臭
定係你本身係弱智有特別需要？
唔怕講出黎等大家幫下手

3.1都算弱智既

City non Jupus 可唔可以補交officials transcript

巴打 upload 漏咗 ？

其實 housing 係咪叫 top up？前年啲 post 咁講，以我個人見解又好似唔係？又冇人糾正一下？

報咗city finance仲報唔報埋city business econ好
想搏佢其中一科收我

Gpa?

新仔留言想問下嘢
想請問下reference letter 1封夠唔夠
還是有2/3封會比較好？

祝大家有offer

話說我而家cgpa啱啱好3.7，想諗住博下報中大歷史，但係我英文DSE得2，所以諗住補考返嗰Ielts，但係我應該趕唔切係首輪之前成功考到。 所以想問下如果我依家交晒錢同埋其他資料，咁我之後係過左最後嗰輪個期限，仲可唔可以upload 返Ielts個成績，因為我擔心自己都未必可以係最後個期限前成功考到。

Business cgpa 3.25 year2 senior entry 無考ielts係city /bu有無d咩水泡科建議可以報大機會收到offer?

Business水泡科最少都要3.3
你一係報下BU ISEM都可能可以博下嘅

Apply Non-ju 到post-secondary education個度Level attended 個行要填d咩架

揀其中一科

想問下CityU Non-Jupas個Transcript可唔可以後補？
宜家Upload個onlinn版嘅Transcript先得唔得？
唔該

保險起見嘅話可唔可以報曬2科，2科都有興趣

可以呀，通常online application填public exam嗰part都可以寫將會考但未考，遲啲考完再upload成績

總之喺claim offer之前考到就得

想問下有冇人報過poly yr1
我見佢冇分early second round 全部二月份先deadline 啫係其實係咪可以等到出sem 1 GPA先報都OK？

Cuhk non jupas
有冇人知Application Form入面嘅 “ advanced standing does not apply to senior year entry for local aub-degree holders” 係咩意思？冇得transfer credit?
如果我係asso grad又想報中大year 3 我應該填yes定no

我嗰陣好似冇填recommendation form 不過交咗兩份reference letter

*local sub-degree holders

即係讀asso入去讀year 3既就冇得transfer credit

想問下如果sssdp tran poly 係咪唔可以senior entry？

俾啲誠意寫好佢實冇死既

係咪kiss巴負皮我

咁佢問我would you like to apply for ‘admission with advanced standing’ 我係咪要 tick no

我嗰陣係tick no 之後入year3 冇得transfer credit

即係tick yes就冇得入year 3 ?

其實數學1左
係咪yr1走已經無望架啦？

關我鬼事
改名以為我唔認得你

如果你收到 senior offer 寫 yes/no 結果都一樣
基本上高年級科目 trans唔到
如果你收唔到 senior offer
但學校可憐你 出year 1 offer比你
你又填咗yes 咪可以transfer credit

你講緊我答你填yes就冇得transfer?
我意思係總之係senior entry就冇得transfer

佢答嗰個係正解：

咁yr2走佢會唔會睇

想問下city之後補up嗰IELTS成績 所以public examination到無填到 依家嗰到唔可以再填野 之後係唔係直接up落supporting documents就得定係打電話叫佢開翻嗰public examination嗰位俾我改翻IELTS pending

同問+1
報果陣冇諗住考 但而家想考番 已經冇得填

遲咗同學校申請

可以啊，但如果你本身gpa根本好secure就報自己prefer既科。
因為佢俾finance你就一定無econ，俾econ你就一定無finance。如果無所謂就報。

Early round個conditional offer大概幾時有

想問下poly admission upload document 係咪得save同add 冇得delete

early round報完main round有冇得改choice?

輕輕一推

點解hku 冇左upload personal statement嗰頁

邊有咁筍
唔交留位費佢就搵第二個

bu幾時會派offer

師兄你黎搞笑？
個個都hold住佢點派俾下一個

如果到時要第二個offer就拎唔返5000？

認真答：係
因為果$5000留位費係$42100學費既其中一部分
所以除非你係Claim同一間U既其他Offer
否則你都唔會攞得返

想知poly acct同anf 雖然個conditional offer一樣 但係其實anf係咪會收高分小小嘅人

舊年Anf收3.9
Acct收3.7 3.8
冇記錯嘅話

如果yr1呢

收4.0

輕輕推post
幾個大學生幫手promote緊個online mentorship平台，叫 「Iam…青年職學平台」，個平台有恒生課金架。大家有興趣可以試下。
所有野係差唔多完sem先開始，同埋都會係網上進行，唔會要去好遠，完成培訓之後仲獲得證書一張，仲可以計埋服務時數！（真心其實有做義工對之後報non-jupas、報船、報exchange都有用，加少少分都好過無！），得閒既話真係可以考慮下

咩科咩u都唔講點答

對唔住大佬，中大歷史year 1

想問下Asso yr1想報CityU year 1但個application 唔比報喺回事？

另外advance standing I喺咪=direct year 1?

未考ielts英文得2 但報city non ju early round15/11 有無得後補ielts?

advance standing係比yr 2報

有 最後meet到offer 個requirement就得

唔知你報咩科啦 但city mkt講到明冇得後補 冇ielts連Interview都唔會比

Ok thx 我係報IM

想問有冇文科嘅水泡推薦下
好多都係講商科

應該唔使

你報city?

Yes
Ielts6.5>dse3

想問BU reference letter 可以點樣補交
我apply個陣唔記得填

想問下UST有冇得後補文件
考左ielts 有result
但張cert未寄到黎

有得後補

報city 寫漏咗科通識DSE result 落去
冇得改翻可以點算
但係我報science 係咪都唔會點睇

會睇到你upload dse 個transcript ga ma

咁我咪應該唔使理

Cc scholarship 張cert對報non jupas有無用？如果有用放係邊？thanks

有冇之前報過poly yr1嘅清
想問poly剩係得二月嗰個deadline 所以其實係咪可以等sem 1出GPA先報nonju都冇分別

想問諗住考 IGCSE 中文，但係未開放報名，應該填咗個 qualification 落去先，定係遲啲有得再加落去？ FAQ 冇講過 qualification etc. 交咗之後有冇得改

有冇開左sem 5嘅ching 可唔可以dm 交流吓

想問下大家
明愛sw hd想上番8大ugc既sw degree要幾高gpa先入到？
或者hkcc要幾高先入得番？
出年想報sw

Reference letter 最遲可以幾時後補？

你意思係dean’s list/ outstanding嗰啲？點都有啲作用嘅
我upload喺award嗰啲位

冇講清楚，係想問有關 HKU 個 system

hku 嗰system 好唔user-friendly

可以係supporting doc度交

HKU/ CU/ UST/ CityU Ielts 最遲幾時候補？

想問一下我已經grad左，咁重要唔要reference letter

想問下報city 張transcript 可唔可以後補？

如果你想報city mkt 6.5已經夠做
如果你係early round前交唔到成績 mkt唔會比Interview你 要再等main round
但early round會着數啲 好似12月已經出offer

補充番
報City mkt cgpa有3.4or above就ielts6.5/ dse lv4
Cgpa 3.3就要ielts 7 / dse lv5

本身冇考IELTS,到如果交咗個申請佢係唔係會要求我考

city嘅CDE ECE IE入面淨係洗報一科?

咁如果係cityu gbus?

city 係咪除咗personal statement之外其他嘢都可以後補

問個on9問題
city係咪邊個program比錢先就係first choice
定係冇分first/ second choice

有冇人知Kong U engine大約收幾分?

有冇網上版嘅transcript
可以交住先
Official 嗰張等佢收你再up都得

利申：打咗上去問

睇你報咩major，senior year 3.8穩陣

唔該ching
祝你順利上返u

認真?

我一直以為16 之前

想問下gap左一年, 申請non jupas 時要唔要交reference letter

應該係派一次GPA改一次

Send email再upload 翻上去

[member]佢唔係話冇得再upload？

好似話係冇得再改
打去問啦
個姐姐好nice

21/22 NON-JUPAS 專區 [3] 慎防伸手黨

1000